document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - -",
        "back": "พ.ศ.๒๕๔๐ ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร."
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ณ วันที่ ๒ กันยายน พ.ศ.๒๕๔๐"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัชกาล ปัจจุบัน",
        "back": "เป็น ปี ที่ ๕๒ ใน"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี - - - - -",
        "back": "พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ให้ - - - - - ราชการ",
        "back": "มี กฎหมาย ว่าด้วย ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ - - - - -",
        "back": "และ ยินยอม ของ รัฐสภา ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก - - - - - พ.ศ.๒๕๔๐”",
        "back": "ว่า “พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ - - - - - บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด เก้า สิบ วัน นับ",
        "back": "[1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "แต่วัน - - - - -",
        "back": "ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ บรรดา กฎหมาย กฎ - - - - - ส่วน ที่ บัญญัติ ไว้ แล้ว",
        "back": "ระเบียบ และ ข้อบังคับ อื่น ใน"
    },
    {
        "front": "ใน พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ซึ่ง ขัด หรือ แย้ง กับ บท - - - - -",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นี้ แทน มาตรา ๔"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสาร” หมายความว่า สิ่ง ที่ สื่อ - - - - - หรือ สิ่งใด ๆ ไม่ ว่าการ",
        "back": "ความหมาย ให้ รู้เรื่องราว ข้อเท็จจริง ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "สื่อ ความหมาย นั้น จะ ทำได้ - - - - - เอง หรือ โดย ผ่าน วิธีการ",
        "back": "โดย สภาพ ของ สิ่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ และ ไม่ ว่า จะ - - - - - ของ เอกสาร แฟ้ม รายงาน",
        "back": "ได้ จัดทำ ไว้ ใน รูป"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แผนผัง แผนที่ - - - - - เสียง การ บันทึก โดย เครื่องคอมพิวเตอร์ หรือ วิธี",
        "back": "ภาพวาด ภาพถ่าย ฟิล์ม การบันทึกภาพ หรือ"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด - - - - - ไว้ ปรากฏ ได้",
        "back": "ที่ ทำให้ สิ่ง ที่ บันทึก"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ” หมายความว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่อยู่ ใน ความ ครอบครอง - - - - - ของ",
        "back": "หรือ ควบคุม ดูแล ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "รัฐ ไม่ ว่า จะ เป็น ข้อมูลข่าวสาร - - - - - หรือ ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ เอกชน",
        "back": "เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "“หน่วยงาน ของ รัฐ” หมายความว่า ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น รัฐวิสาหกิจ - - - - - ใน ส่วน",
        "back": "ส่วนราชการ สังกัด รัฐสภา ศาล เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "ที่ ไม่ เกี่ยวกับ การพิจารณา - - - - - ประกอบ วิชาชีพ หน่วยงาน อิสระ ของ รัฐ",
        "back": "พิพากษา คดี องค์กร ควบคุม การ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "“เจ้าหน้าที่ของรัฐ” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง - - - - - รัฐ",
        "back": "ปฏิบัติงาน ให้ แก่ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล” หมายความว่า ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ สิ่ง เฉพาะตัว ของ บุคคล เช่น การศึกษา - - - - -",
        "back": "ฐานะ การเงิน ประวัติ สุขภาพ ประวัติ"
    },
    {
        "front": "อาชญากรรม หรือ ประวัติการทำงาน บรรดา ที่ มีชื่อ ของ ผู้ นั้น หรือ - - - - -",
        "back": "มี เลขหมาย รหัส หรือ สิ่ง"
    },
    {
        "front": "บอก ลักษณะ อื่น ที่ ทำให้ รู้ ตัวผู้ นั้น - - - - - แผ่น บันทึก",
        "back": "ได้ เช่น ลาย พิมพ์ นิ้วมือ"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ เสียง ของ คน หรือ รูปถ่าย และ ให้ หมายความ รวมถึง ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ที่ ถึงแก่กรรม แล้วด้วย",
        "back": "เกี่ยวกับ สิ่ง เฉพาะตัว ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ",
        "back": "“คณะกรรมการ” หมายความว่า คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "“คนต่างด้าว” หมายความว่า บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี - - - - - ถิ่น ที่อยู่ ในประเทศ ไทย และ นิติบุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "สัญชาติ ไทย และ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "(๑) บริษัท หรือ ห้างหุ้นส่วน ที่ มี ทุน เกิน กึ่งหนึ่ง เป็น - - - - -",
        "back": "ของ คนต่างด้าว ใบหุ้น ชนิด ออก"
    },
    {
        "front": "ให้ แก่ ผู้ - - - - - คนต่างด้าว เป็น ผู้ ถือ",
        "back": "ถือ ให้ ถือว่า ใบหุ้น นั้น"
    },
    {
        "front": "(๒) สมาคม - - - - - เป็น คนต่างด้าว",
        "back": "ที่ มี สมาชิก เกิน กึ่งหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๓) สมาคม - - - - - เพื่อประโยชน์ของ คนต่างด้าว",
        "back": "หรือ มูลนิธิ ที่ มี วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - หรือ นิติบุคคล อื่น ใด ที่ มี ผู้จัดการ หรือ กรรมการ เกิน กึ่งหนึ่ง เป็น คนต่างด้าว",
        "back": "นิติบุคคล ตาม (๑) (๒) (๓)"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล ตาม วรรค - - - - - หรือ กรรมการ สมาชิก หรือ มี ทุน ใน",
        "back": "หนึ่ง ถ้า เข้าไป เป็น ผู้จัดการ"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล อื่น - - - - - หรือ สมาชิก หรือ เจ้าของ ทุน ดังกล่าว เป็น คนต่างด้าว",
        "back": "ให้ ถือว่า ผู้จัดการ หรือ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "มีอำนาจ ออก กฎกระทรวง เพื่อ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง นั้น - - - - - ให้ ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "เมื่อ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ จัดตั้ง สำนักงาน - - - - - ใน สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี มี หน้าที่ ปฏิบัติงาน",
        "back": "คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ งานวิชาการ และ ธุรการ - - - - - วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ประสานงาน กับ",
        "back": "ให้ แก่ คณะกรรมการ และ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ และ ให้คำปรึกษา แก่ เอกชน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หมวด ๑ - - - - -",
        "back": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ หน่วยงาน - - - - - ของ ราชการ อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้ ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ของ รัฐ ต้อง ส่ง ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "(๑) โครงสร้าง - - - - - การ ดำเนินงาน",
        "back": "และ การ จัด องค์กร ใน"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - วิธีการ ดำเนินงาน",
        "back": "สรุป อำนาจหน้าที่ ที่ สำคัญ และ"
    },
    {
        "front": "(๓) สถานที่ติดต่อ เพื่อ ขอรับ ข้อมูลข่าวสาร หรือ คำแนะนำ ใน การ - - - - -",
        "back": "ติดต่อ กับ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "(๔) กฎ มติ คณะรัฐมนตรี ข้อบังคับ - - - - - หรือ การ ตีความ ทั้งนี้ เฉพาะที่",
        "back": "คำสั่ง หนังสือเวียน ระเบียบ แบบแผน นโยบาย"
    },
    {
        "front": "จัด ให้ - - - - - อย่าง กฎ เพื่อให้ มีผล เป็นการ ทั่วไป ต่อ เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "มี ขึ้น โดย มี สภาพ"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร อื่น ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ใด ที่ ได้ มี การ จัดพิมพ์ - - - - - แล้ว ถ้า มี",
        "back": "เพื่อให้ แพร่หลาย ตาม จำนวน พอสมควร"
    },
    {
        "front": "การ ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา โดย อ้างอิง ถึง สิ่งพิมพ์ นั้น ก็ ให้ ถือว่า - - - - - แล้ว",
        "back": "เป็นการ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง ไว้ เผยแพร่",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ รวบรวม"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - ของ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น ตามที่เห็นสมควร",
        "back": "ขาย หรือ จำหน่ายจ่ายแจก ณ ที่ทำการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ข้อมูลข่าวสาร ที่ ต้อง ลง พิมพ์ ตาม มาตรา ๗ - - - - -",
        "back": "(๔) ถ้า ยัง ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา จะ นำมาใช้ - - - - - เป็นคุณ แก่ ผู้ใด ไม่",
        "back": "บังคับ ใน ทาง ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ได้ เว้นแต่ ผู้ นั้น จะ ได้ รู้ ถึง ข้อมูลข่าวสาร นั้น - - - - - พอสมควร",
        "back": "ตามความเป็นจริง มา ก่อน แล้ว เป็นเวลา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ภายใต้ - - - - - ๑๕ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง จัด ให้",
        "back": "บังคับ มาตรา ๑๔ และ มาตรา"
    },
    {
        "front": "มี ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ไว้ ให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ ทั้งนี้ ตาม",
        "back": "ของ ราชการ อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ วิธีการ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๑) ผล การพิจารณา หรือ - - - - - เอกชน รวมทั้ง ความ เห็นแย้ง และ คำสั่ง",
        "back": "คำวินิจฉัย ที่ มีผล โดยตรง ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง ใน การพิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "(๒) นโยบาย หรือ - - - - - ต้อง ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา ตาม มาตรา ๗ (๔)",
        "back": "การ ตีความ ที่ ไม่ เข้าข่าย"
    },
    {
        "front": "(๓) แผนงาน โครงการ - - - - - ปี ที่ กำลัง ดำเนินการ",
        "back": "และ งบประมาณ รายจ่าย ประจำปี ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) คู่มือ หรือ คำสั่ง เกี่ยวกับ วิธี ปฏิบัติงาน - - - - - สิทธิ หน้าที่ ของ เอกชน",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ซึ่ง มีผลกระทบ ถึง"
    },
    {
        "front": "(๕) สิ่งพิมพ์ - - - - - ถึง ตาม มาตรา ๗ วรรค สอง",
        "back": "ที่ ได้ มี การ อ้างอิง"
    },
    {
        "front": "(๖) สัญญา สัมปทาน สัญญา ที่ มี ลักษณะ เป็นการ ผูกขาด - - - - - เอกชน ใน การ จัดทำ บริการสาธารณะ",
        "back": "ตัดตอน หรือ สัญญา ร่วมทุน กับ"
    },
    {
        "front": "(๗) มติ คณะรัฐมนตรี หรือ มติ คณะกรรมการ ที่ แต่งตั้ง - - - - - คณะรัฐมนตรี ทั้งนี้",
        "back": "โดย กฎหมาย หรือ โดย มติ"
    },
    {
        "front": "ให้ ระบุ รายชื่อ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ที่ นำมาใช้ ใน การพิจารณา ไว้ ด้วย",
        "back": "รายงาน ทางวิชาการ รายงาน ข้อเท็จจริง หรือ"
    },
    {
        "front": "(๘) ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ จัด ให้ ประชาชน - - - - - หนึ่ง ถ้า มีส่วน ที่ ต้องห้าม",
        "back": "เข้า ตรวจดู ได้ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ เปิดเผย ตาม มาตรา - - - - - ด้วย ให้ ลบ หรือ ตัดทอน",
        "back": "๑๔ หรือ มาตรา ๑๕ อยู่"
    },
    {
        "front": "หรือ ทำ โดย - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น",
        "back": "ประการ อื่น ใด ที่ ไม่เป็นการ"
    },
    {
        "front": "บุคคล ไม่ ว่า จะ มีส่วน ได้เสีย - - - - - สิทธิ เข้า ตรวจดู ขอ",
        "back": "เกี่ยวข้อง หรือไม่ ก็ตาม ย่อม มี"
    },
    {
        "front": "สำเนา หรือ ขอ สำเนา - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง ได้ ในกรณีที่",
        "back": "ที่ มี คำรับรอง ถูกต้อง ของ"
    },
    {
        "front": "สมควร หน่วยงาน ของ - - - - - คณะกรรมการ จะ วาง หลักเกณฑ์ เรียก ค่าธรรมเนียม ใน",
        "back": "รัฐ โดย ความ เห็นชอบ ของ"
    },
    {
        "front": "การ นั้น ก็ได้ ในการนี้ - - - - - น้อย ประกอบด้วย ทั้งนี้ เว้นแต่ จะ มี",
        "back": "ให้ คำนึงถึง การ ช่วยเหลือ ผู้มีรายได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - อย่าง อื่น",
        "back": "กฎหมาย เฉพาะ บัญญัติ ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว จะ มี สิทธิ ตาม มาตรา นี้ เพียงใด - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ บทบัญญัติ - - - - - ไม่ กระทบ ถึง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่",
        "back": "มาตรา ๗ และ มาตรา ๙"
    },
    {
        "front": "มี กฎหมาย เฉพาะ กำหนดให้ - - - - - ด้วย วิธีการ อย่าง อื่น",
        "back": "มี การ เผยแพร่ หรือ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ นอกจาก ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว หรือ ที่ จัด",
        "back": "ของ ราชการ ที่ ลง พิมพ์"
    },
    {
        "front": "ไว้ ให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ แล้ว หรือ ที่ มี - - - - -",
        "back": "การ จัด ให้ ประชาชน ได้"
    },
    {
        "front": "ค้นคว้า ตาม มาตรา ๒๖ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร อื่น ใด ของ ราชการ และ",
        "back": "แล้ว ถ้า บุคคล ใด ขอ"
    },
    {
        "front": "คำขอ ของ ผู้ นั้น ระบุ ข้อมูลข่าวสาร ที่ ต้องการ - - - - - ได้ ตามควร",
        "back": "ใน ลักษณะ ที่ อาจ เข้าใจ"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้รับผิดชอบ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ แก่ - - - - -",
        "back": "ผู้ ขอ ภายใน เวลา อัน"
    },
    {
        "front": "สมควร เว้นแต่ ผู้ - - - - - โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร",
        "back": "นั้น ขอ จำนวนมาก หรือ บ่อยครั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - สภาพ ที่ อาจ บุบสลาย ง่าย หน่วยงาน ของ รัฐ จะ ขอ",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ใด มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ จะ จัด ทำสำเนา ให้ ใน สภาพ อย่างหนึ่ง อย่างใด เพื่อ",
        "back": "ขยายเวลา ใน การ จัดหา ให้"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ - - - - - ก็ได้",
        "back": "เกิด ความเสียหาย แก่ ข้อมูลข่าวสาร นั้น"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ หน่วยงาน ของ รัฐ จัดหา - - - - - เป็น ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ให้ ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - พร้อม จะ ให้ได้ มิใช่ เป็นการ ต้อง ไป จัดทำ วิเคราะห์",
        "back": "มี อยู่แล้ว ใน สภาพ ที่"
    },
    {
        "front": "จำแนก รวบรวม หรือ จัด ให้ - - - - - แปรสภาพ เป็น เอกสาร จาก ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "มี ขึ้น ใหม่ เว้นแต่ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ที่ บันทึก ไว้ - - - - - ระบบ คอมพิวเตอร์ หรือ ระบบ อื่น ใด ทั้งนี้",
        "back": "ใน ระบบ การบันทึกภาพ หรือ เสียง"
    },
    {
        "front": "ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด แต่ ถ้า หน่วยงาน ของ - - - - - ขอ นั้น มิใช่",
        "back": "รัฐ เห็น ว่า กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "การ แสวงหาผลประโยชน์ ทางการค้า - - - - - ปกป้อง สิทธิ เสรีภาพ สำหรับ ผู้ นั้น หรือ",
        "back": "และ เป็นเรื่อง ที่ จำเป็น เพื่อ"
    },
    {
        "front": "เป็นเรื่อง ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ สาธารณะ หน่วยงาน - - - - - นั้น ให้ ก็ได้",
        "back": "ของ รัฐ จะ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ วรรค - - - - - รัฐ ที่จะ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ",
        "back": "สาม ไม่เป็นการ ห้าม หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ใด ขึ้น ใหม่ ให้ แก่ ผู้ ร้องขอ หาก เป็นการ สอดคล้อง ด้วย อำนาจหน้าที่ ตามปกติ ของ หน่วยงาน - - - - -",
        "back": "ของ รัฐ นั้น อยู่แล้ว"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๙ วรรค สอง วรรค - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "สาม และ วรรค สี่ มา"
    },
    {
        "front": "แก่ การ จัดหา - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ให้ ตาม มาตรา นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม มาตรา ๑๑ แม้ว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่",
        "back": "๑๒ ในกรณีที่ มี ผู้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "ขอ จะ - - - - - ส่วนกลาง หรือ ส่วน สาขา ของ หน่วยงาน แห่ง นั้น",
        "back": "อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "หรือ จะ อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ของ",
        "back": "แห่ง อื่น ก็ตาม ให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "รัฐ ที่ รับคำ ขอให้ คำแนะนำ เพื่อ ไป ยื่นคำขอ - - - - - ควบคุม ดูแล",
        "back": "ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
        "back": "นั้น โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - คำขอ เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่ มี คำขอ เป็น ข้อมูลข่าวสาร ที่",
        "back": "ถ้า หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "จัดทำ - - - - - อื่น และ ได้ ระบุ ห้าม การ เปิดเผย ไว้ ตามระเบียบ",
        "back": "โดย หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ตาม มาตรา ๑๖ ให้ ส่ง คำขอ นั้น - - - - - ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้จัดทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต่อไป",
        "back": "นั้น พิจารณา เพื่อ มี คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ผู้ใด เห็น ว่า หน่วยงาน ของ - - - - - มาตรา ๗ หรือไม่",
        "back": "รัฐ ไม่ จัดพิมพ์ ข้อมูลข่าวสาร ตาม"
    },
    {
        "front": "จัด ข้อมูลข่าวสาร ไว้ ให้ ประชาชน ตรวจดู - - - - - จัดหา ข้อมูลข่าวสาร ให้ แก่",
        "back": "ได้ ตาม มาตรา ๙ หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ตน ตาม มาตรา ๑๑ หรือ ฝ่าฝืน - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ล่าช้า หรือ เห็น",
        "back": "หรือไม่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ"
    },
    {
        "front": "ว่า ตน ไม่ ได้รับ ความสะดวก โดย - - - - - ผู้ นั้น มี สิทธิ",
        "back": "ไม่ มี เหตุ อัน สมควร"
    },
    {
        "front": "ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ - - - - - คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา",
        "back": "เว้นแต่ เป็นเรื่อง เกี่ยวกับ การ มี"
    },
    {
        "front": "๑๕ หรือ คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน ตาม - - - - - แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
        "back": "มาตรา ๑๗ หรือ คำสั่ง ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๒๕",
        "back": "หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การร้อง - - - - - คณะกรรมการ ต้อง พิจารณา ให้ แล้วเสร็จ ภายใน สามสิบ",
        "back": "เรียนต่อ คณะกรรมการ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ - - - - - จำเป็น ให้ ขยายเวลา ออก ไป ได้ แต่",
        "back": "ได้รับ คำร้องเรียน ในกรณีที่ มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "ต้อง - - - - - ทั้งหมด แล้ว ต้อง ไม่ เกิน หกสิบ วัน หมวด",
        "back": "แสดง เหตุผล และ รวม เวลา"
    },
    {
        "front": "๒ - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ ไม่ต้อง เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - - สถาบัน พระมหากษัตริย์ จะ เปิดเผย มิได้",
        "back": "ที่ อาจ ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ มี ลักษณะ อย่างหนึ่ง - - - - - หรือ",
        "back": "อย่างใด ดังต่อไปนี้ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ อาจ มี คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย ก็ได้ โดย คำนึงถึง - - - - -",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประโยชน์ ของ เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง ประกอบ กัน",
        "back": "ของ รัฐ ประโยชน์ สาธารณะ และ"
    },
    {
        "front": "(๑) การ เปิดเผย จะ ก่อให้เกิด ความเสียหาย - - - - - ระหว่างประเทศ หรือ ความมั่นคง ใน",
        "back": "ต่อ ความมั่นคง ของ ประเทศ ความสัมพันธ์"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทางเศรษฐกิจ หรือ การคลัง ของ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) การ เปิดเผย จะ ทำให้ การบังคับใช้ - - - - - สำเร็จ ตาม วัตถุประสงค์ ได้",
        "back": "กฎหมาย เสื่อม ประสิทธิภาพ หรือไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - การป้องกัน การ ปราบปราม การ ทดสอบ การ ตรวจสอบ หรือ การ",
        "back": "ว่า จะ เกี่ยวกับ การ ฟ้องคดี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ตาม",
        "back": "รู้ แหล่งที่มา ของ ข้อมูลข่าวสาร หรือไม่"
    },
    {
        "front": "(๓) ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน หน่วยงาน - - - - - เรื่อง หนึ่ง เรื่อง ใด",
        "back": "ของ รัฐ ใน การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "แต่ ทั้งนี้ ไม่ รวมถึง รายงาน ทางวิชาการ รายงาน ข้อเท็จจริง - - - - - การ ทำ",
        "back": "หรือ ข้อมูลข่าวสาร ที่ นำมาใช้ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๔) การ เปิดเผย จะ ก่อให้เกิด - - - - - ของ บุคคล หนึ่ง บุคคล ใด",
        "back": "อันตราย ต่อ ชีวิต หรือ ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "(๕) รายงาน การแพทย์ หรือ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ซึ่ง การ - - - - - โดย ไม่ สมควร",
        "back": "เปิดเผย จะ เป็น การรุกล้ำ สิทธิส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ มี - - - - - หรือ ข้อมูลข่าวสาร ที่ มี",
        "back": "กฎหมาย คุ้มครอง มิ ให้ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ทางราชการ นำ ไป เปิดเผย ต่อ ผู้อื่น",
        "back": "ผู้ให้ มา โดย ไม่ ประสงค์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "(๗) กรณี อื่น ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง มิ ให้ - - - - - กำหนด เงื่อนไข อย่างใด ก็ได้ แต่ ต้อง ระบุ",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ จะ"
    },
    {
        "front": "ไว้ ด้วย ว่าที่ เปิดเผย ไม่ ได้ เพราะ - - - - - เพราะเหตุใด และ ให้",
        "back": "เป็น ข้อมูลข่าวสาร ประเภท ใด และ"
    },
    {
        "front": "ถือ ว่าการ มี คำสั่ง - - - - - ดุลพินิจ โดยเฉพาะ ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ตามลำดับ สาย",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ เป็น"
    },
    {
        "front": "การบังคับบัญชา แต่ ผู้ ขอ อาจ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ - - - - - ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ เพื่อให้ เกิด ความ ชัดเจน - - - - - จะ เปิดเผย ต่อ บุคคล",
        "back": "ในทางปฏิบัติ ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ใด ได้ หรือไม่ ภายใต้ - - - - - วิธี รักษา มิ ให้ รั่วไหล ให้",
        "back": "เงื่อนไข เช่นใด และ สมควร มี"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ กำหนด - - - - - ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด ว่าด้วย การรักษา ความลับ ของ ทางราชการ",
        "back": "วิธีการ คุ้มครอง ข้อมูลข่าวสาร นั้น ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ เห็น - - - - - ราชการ ใด อาจ กระทบ ถึง",
        "back": "ว่า การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ได้เสีย ของ ผู้ใด - - - - - นั้น เสนอ คำ คัดค้าน ภายใน เวลา",
        "back": "ให้ เจ้าหน้าที่ของรัฐ แจ้ง ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - อัน สมควร ที่ ผู้ นั้น อาจ เสนอ คำ คัดค้าน",
        "back": "กำหนด แต่ ต้อง ให้ เวลา"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง",
        "back": "ซึ่ง ต้อง ไม่ น้อยกว่า สิบห้า"
    },
    {
        "front": "ผู้ ที่ ได้รับ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง หรือ ผู้ - - - - - ของ",
        "back": "ที่ ทราบ ว่าการ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ราชการ ใด อาจ กระทบ ถึง ประโยชน์ ได้เสีย ของ - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ตน มี สิทธิ คัดค้าน การ"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ",
        "back": "ได้ โดย ทำเป็น หนังสือ ถึง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ ต้อง - - - - - ผล การพิจารณา ให้",
        "back": "พิจารณา คำ คัดค้าน และ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในกรณีที่ มี คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ จะ เปิดเผย",
        "back": "ผู้คัดค้าน ทราบ โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร นั้น - - - - - เวลา อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๑๘ หรือ จนกว่า คณะกรรมการ",
        "back": "มิได้ จนกว่า จะ ล่วงพ้น กำหนด"
    },
    {
        "front": "วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ได้ - - - - - นั้น ได้ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มี คำวินิจฉัย ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ - - - - - ให้ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ใด ตาม มาตรา ๑๔ หรือ",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ มี คำสั่ง มิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ หรือ มี คำสั่ง ไม่ - - - - - มีประโยชน์ ได้เสีย ตาม มาตรา",
        "back": "รับฟัง คำ คัดค้าน ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "๑๗ ผู้ นั้น อาจ อุทธรณ์ ต่อ - - - - - ภายใน สิบห้า วัน นับแต่",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย ยื่น คำ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ การพิจารณา เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ที่ มี คำสั่ง - - - - - ว่า จะ",
        "back": "มิ ให้ เปิดเผย นั้น ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร หรือ ศาล ก็ตาม จะ ต้อง ดำเนิน",
        "back": "เป็น การพิจารณา ของ คณะกรรมการ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "กระบวน การพิจารณา โดย มิ ให้ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ใด ที่ ไม่ จำเป็น",
        "back": "นั้น เปิดเผย แก่ บุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "แก่ การพิจารณา และ ในกรณีที่ จำเป็น จะ - - - - - ฝ่าย ใด ก็ได้",
        "back": "พิจารณา ลับหลัง คู่กรณี หรือ คู่ความ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ใด แม้ จะ เข้าข่าย ต้อง - - - - -",
        "back": "มี ความ รับผิด ตามกฎหมาย ใด"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - เป็น การกระทำ โดยสุจริต ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ถือว่า เจ้าหน้าที่ของรัฐ ไม่ต้อง รับผิด หาก"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕ ถ้า - - - - - ตามระเบียบ ตาม มาตรา ๑๖",
        "back": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ ได้ ดำเนินการ โดย ถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕ ถ้า - - - - - ใน กฎกระทรวง มี คำสั่ง",
        "back": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน ระดับ ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - เฉพาะ แก่ บุคคล ใด เพื่อ ประโยชน์ อัน สำคัญ ยิ่งกว่า ที่",
        "back": "ให้ เปิดเผย เป็นการ ทั่วไป หรือ"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ประโยชน์ สาธารณะ หรือ ชีวิต ร่างกาย สุขภาพ หรือ ประโยชน์ อื่น - - - - -",
        "back": "ของ บุคคล และ คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ โดย สมควร แก่ เหตุ ในการนี้ จะ - - - - - เงื่อนไข ใน",
        "back": "มี การ กำหนด ข้อจำกัด หรือ"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
        "back": "นั้น ตาม ความเหมาะสม ก็ได้"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง ไม่ เป็นเหตุให้ หน่วยงาน ของ - - - - -",
        "back": "รัฐ พ้น จาก ความ รับผิด"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย หาก - - - - - หมวด ๓ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล",
        "back": "จะ พึงมี ใน กรณี ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ เพื่อ ประโยชน์ แห่ง หมวด นี้ “บุคคล” หมายความว่า บุคคลธรรมดา - - - - -",
        "back": "ที่ มี สัญชาติ ไทย และ"
    },
    {
        "front": "บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี สัญชาติ ไทย แต่ มี - - - - -",
        "back": "ถิ่น ที่อยู่ ในประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ สำนักข่าวกรองแห่งชาติ สำนักงานสภาความมั่นคงแห่งชาติ และ หน่วยงาน ของ - - - - - ใน กฎกระทรวง อาจ",
        "back": "รัฐ แห่ง อื่น ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ออก ระเบียบ โดย - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ มิ ให้",
        "back": "ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "นำ บทบัญญัติ - - - - - ๒๓ มา ใช้ บังคับ กับ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ ใน",
        "back": "วรรค หนึ่ง (๓) ของ มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน ดังกล่าว ก็ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่จะ กำหนด ใน กฎกระทรวง ตาม วรรค หนึ่ง นั้น ต้อง เป็น",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง อื่น"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ซึ่ง การ เปิดเผย ประเภท - - - - - หนึ่ง (๓) จะ",
        "back": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๓ วรรค"
    },
    {
        "front": "เป็น อุปสรรค ร้ายแรง ต่อ - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินการ ของ หน่วยงาน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ปฏิบัติ เกี่ยวกับ การจัดระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "๒๓ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล เพียง เท่าที่ เกี่ยวข้อง และ จำเป็น เพื่อ การ ดำเนินงาน ของ",
        "back": "(๑) ต้อง จัด ให้ มีระบบ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ให้ สำเร็จ ตาม วัตถุประสงค์ เท่านั้น - - - - - มีระบบ ดังกล่าว เมื่อ หมด ความจำเป็น",
        "back": "และ ยกเลิก การ จัด ให้"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - เจ้าของ ข้อมูล โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ในกรณีที่ จะ กระทบ ถึง ประโยชน์ ได้เสีย โดยตรง ของ บุคคล นั้น",
        "back": "พยายาม เก็บ ข้อมูลข่าวสาร โดยตรง จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา และ ตรวจสอบ แก้ไข ให้ ถูกต้อง อยู่ เสมอ เกี่ยวกับ สิ่ง ดังต่อไปนี้",
        "back": "(๓) จัด ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "(ก) ประเภท ของ บุคคล - - - - - ไว้ (ข) ประเภท ของ ระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล",
        "back": "ที่ มี การ เก็บ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(ค) ลักษณะ - - - - -",
        "back": "การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ"
    },
    {
        "front": "(ง) วิธีการ ขอ ตรวจดู - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(จ) วิธีการ ขอให้ - - - - - แหล่งที่มา ของ ข้อมูล",
        "back": "แก้ไข เปลี่ยนแปลง ข้อมูล (ฉ)"
    },
    {
        "front": "(๔) ตรวจสอบ - - - - - ถูกต้อง อยู่ เสมอ",
        "back": "แก้ไข ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ใน ความรับผิดชอบ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - แก่ ระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม ความเหมาะสม เพื่อ ป้องกัน มิ ให้ มี",
        "back": "(๕) จัดระบบ รักษา ความปลอดภัย ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เป็น ผลร้าย ต่อ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "การ นำไปใช้ โดย ไม่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เก็บ - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร โดยตรง จาก เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ทราบ ล่วงหน้า หรือ พร้อมกับ การ - - - - - นำ ข้อมูล มา ใช้ ลักษณะ",
        "back": "ขอ ข้อมูล ถึง วัตถุประสงค์ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ และ กรณี ที่ ขอ - - - - - อาจ ให้",
        "back": "ข้อมูล นั้น เป็น กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ได้ โดยความสมัครใจ หรือ เป็น - - - - -",
        "back": "กรณี มี กฎหมาย บังคับ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล ทราบ - - - - - จัดส่ง",
        "back": "ใน กรณี มี การ ให้"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ไป ยัง ที่ใด ซึ่ง จะ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร นั้น ได้ เว้นแต่",
        "back": "เป็นผล ให้ บุคคล ทั่วไป ทราบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามปกติ",
        "back": "เป็นไปตาม ลักษณะ การ ใช้ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ - - - - - ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ ตน ต่อ หน่วยงาน",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ จะ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ แห่ง อื่น หรือ ผู้อื่น โดย ปราศจาก ความยินยอม - - - - - ที่",
        "back": "เป็น หนังสือ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ ล่วงหน้า - - - - - เปิดเผย ดังต่อไปนี้",
        "back": "หรือ ในขณะนั้น มิได้ เว้นแต่ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "(๑) ต่อ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน หน่วยงาน ของ ตน - - - - - ของ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น",
        "back": "เพื่อ การ นำไปใช้ ตาม อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็นการ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ ภายใน วัตถุประสงค์ ของ การ จัด - - - - -",
        "back": "ให้ มีระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "(๓) ต่อ หน่วยงาน - - - - - หรือ การ สถิติ หรือ สำมะโน ต่าง ๆ",
        "back": "ของ รัฐ ที่ทำงาน ด้าน การวางแผน"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ไว้ ไม่ ให้ เปิดเผย ต่อไป ยัง ผู้อื่น",
        "back": "มี หน้าที่ ต้อง รักษา ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ ให้ เพื่อ ประโยชน์ ใน การศึกษา วิจัย โดย ไม่ - - - - -",
        "back": "ระบุชื่อ หรือ ส่วน ที่ ทำให้"
    },
    {
        "front": "รู้ - - - - - บุคคล ใด",
        "back": "ว่า เป็น ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "(๕) ต่อ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร หรือ หน่วยงาน อื่น ของ - - - - - หนึ่ง",
        "back": "รัฐ ตาม มาตรา ๒๖ วรรค"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - เก็บรักษา",
        "back": "การ ตรวจดู คุณค่า ใน การ"
    },
    {
        "front": "(๖) ต่อ เจ้าหน้าที่ของรัฐ เพื่อ การป้องกัน การฝ่าฝืน หรือไม่ - - - - - หรือ การ ฟ้องคดี",
        "back": "ปฏิบัติ ตามกฎหมาย การสืบสวน การ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - -",
        "back": "ว่า เป็นคดี ประเภท ใด ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "(๗) เป็นการ ให้ ซึ่ง จำเป็น เพื่อ การป้องกัน - - - - - หรือ สุขภาพ ของ บุคคล",
        "back": "หรือ ระงับ อันตราย ต่อ ชีวิต"
    },
    {
        "front": "(๘) ต่อ ศาล และ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ - - - - - ที่ มีอำนาจ ตามกฎหมาย ที่จะ ขอ ข้อเท็จจริง ดังกล่าว",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ บุคคล"
    },
    {
        "front": "(๙) กรณี อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล - - - - - (๕) (๖) (๗) (๘) และ (๙) ให้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง (๓) (๔)"
    },
    {
        "front": "มี การ จัดทำ บัญชี แสดง การ - - - - - นั้น ตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "เปิดเผย กำกับ ไว้ กับ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๕ - - - - - ได้",
        "back": "บุคคล ย่อม มี สิทธิ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "รู้ - - - - - และ เมื่อ บุคคล นั้น มี คำขอ เป็น หนังสือ หน่วยงาน",
        "back": "ถึง ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูลข่าวสาร นั้น จะ ต้อง ให้ บุคคล นั้น หรือ ผู้ กระทำการ",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ควบคุม ดูแล"
    },
    {
        "front": "แทน บุคคล นั้น ได้ ตรวจ ดูหรือ - - - - - เกี่ยวกับ บุคคล นั้น และ",
        "back": "ได้รับ สำเนา ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ มาตรา - - - - - สาม มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "๙ วรรค สอง และ วรรค"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - บุคคล ใด ถ้า กรณี มี เหตุ อัน ควร เจ้าหน้าที่ของรัฐ",
        "back": "เปิดเผย รายงาน การแพทย์ ที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "จะ เปิดเผย ต่อ เฉพาะ แพทย์ ที่ - - - - -",
        "back": "บุคคล นั้น มอบหมาย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า บุคคล ใด เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน - - - - - เป็นจริง",
        "back": "ส่วน ใด ไม่ ถูกต้อง ตามที่"
    },
    {
        "front": "ให้ มี สิทธิ - - - - - ของ รัฐ ที่ ควบคุม ดูแล ข้อมูลข่าวสาร แก้ไข",
        "back": "ยื่นคำขอ เป็น หนังสือ ให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "เปลี่ยนแปลง - - - - - ได้ ซึ่ง หน่วยงาน ของ รัฐ จะ ต้อง พิจารณา คำขอ",
        "back": "หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว และ แจ้ง ให้ บุคคล นั้น - - - - -",
        "back": "ทราบ โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน - - - - - หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร ให้ ตรง ตามที่ มี คำขอ",
        "back": "ของ รัฐ ไม่ แก้ไข เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ - - - - -",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ภายใน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "นับ แต่วัน ได้รับ แจ้ง - - - - - หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร โดย ยื่น คำ",
        "back": "คำสั่ง ไม่ ยินยอม แก้ไข เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ และ ไม่ ว่า กรณี ใด ๆ - - - - - ร้อง",
        "back": "ให้ เจ้าของ ข้อมูล มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ขอให้ - - - - - ของ ตน แนบ ไว้ กับ ข้อมูลข่าวสาร ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง ได้",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ หมายเหตุ คำขอ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - มี สิทธิ ดำเนิน การตาม มาตรา ๒๓ มาตรา ๒๔ และ",
        "back": "บุคคล ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา นี้ - - - - - เจ้าของ ข้อมูล ที่ ถึงแก่กรรม แล้ว ได้ หมวด ๔ เอกสาร ประวัติศาสตร์",
        "back": "แทน ผู้เยาว์ คนไร้ความสามารถ คนเสมือนไร้ความสามารถ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่ ประสงค์ จะ เก็บรักษา หรือ มีอายุ",
        "back": "๒๖ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "ครบกำหนด ตาม วรรค สอง นับแต่ วันที่ เสร็จสิ้น การ จัด ให้ - - - - -",
        "back": "มี ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ส่ง มอบให้ แก่ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร หรือ - - - - - กำหนด",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ ตามที่"
    },
    {
        "front": "ใน พระราชกฤษฎีกา เพื่อ - - - - - ศึกษา ค้นคว้า",
        "back": "คัดเลือก ไว้ ให้ ประชาชน ได้"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา ต้อง ส่ง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม วรรค หนึ่ง - - - - -",
        "back": "ให้ แยก ตาม ประเภท ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร - - - - - เมื่อ ครบ เจ็ด สิบห้า ปี",
        "back": "ของ ราช การตาม มาตรา ๑๔"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ๑๕ เมื่อ ครบ ยี่สิบ ปี",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา ตาม วรรค สอง อาจ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ขยาย ออก ไป ได้ ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) หน่วยงาน - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ไว้ เอง เพื่อ ประโยชน์ ใน",
        "back": "ของ รัฐ ยัง จำเป็นต้อง เก็บรักษา"
    },
    {
        "front": "การ ใช้สอย โดย ต้อง จัดเก็บ และ จัด - - - - - ตาม ที่จะ ตกลง กับ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร",
        "back": "ให้ ประชาชน ได้ ศึกษา ค้นคว้า"
    },
    {
        "front": "(๒) หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - นั้น ยัง ไม่ ควร เปิดเผย โดย",
        "back": "เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มี คำสั่ง ขยายเวลา กำกับ ไว้ เป็นการ เฉพาะราย คำ สั่งการ ขยายเวลา - - - - -",
        "back": "นั้น ให้ กำหนด ระยะเวลา ไว้"
    },
    {
        "front": "ด้วย แต่ จะ กำหนด เกิน คราว ละ - - - - -",
        "back": "ห้า ปี ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจสอบ หรือ ทบทวน - - - - - ระยะเวลา ไม่ เปิดเผย จน เกินความจำเป็น ให้",
        "back": "มิ ให้ มี การ ขยาย"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ตาม มาตรา นี้ มิ - - - - - ของ ราชการ ตามที่ คณะรัฐมนตรี ออก",
        "back": "ให้ ใช้ บังคับ กับ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ จะ ต้อง ทำลาย หรือ อาจ ทำลาย ได้ โดย",
        "back": "กำหนดให้ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง เก็บรักษา หมวด ๕ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ประกอบด้วย รัฐมนตรี ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย เป็น ประธาน",
        "back": "มาตรา ๒๗ ให้ มี คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงกลาโหม - - - - - กระทรวงการต่างประเทศ ปลัด กระทรวงมหาดไทย ปลัด กระทรวงพาณิชย์ เลขาธิการ",
        "back": "ปลัด กระทรวงเกษตรและสหกรณ์ ปลัด กระทรวงการคลัง ปลัด"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ - - - - - สภา ความมั่นคง แห่งชาติ เลขาธิการ สภาผู้แทนราษฎร ผู้อำนวยการ สำนักข่าวกรองแห่งชาติ ผู้อำนวยการ สำนักงบประมาณ",
        "back": "กฤษฎีกา เลขาธิการ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "และ ผู้ทรงคุณวุฒิ อื่น จาก ภาครัฐ และ ภาคเอกชน ซึ่ง - - - - - เป็น กรรมการ",
        "back": "คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง อีก เก้า คน"
    },
    {
        "front": "ให้ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - - เป็น เลขานุการ และ อีก สอง คน เป็น ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "ข้าราชการ ของ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี คน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ และ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - -",
        "back": "ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้คำปรึกษา แก่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ หน่วยงาน - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ได้รับ คำขอ",
        "back": "ของ รัฐ เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชกฤษฎีกา และ การ ออก กฎกระทรวง หรือ ระเบียบ ของ คณะรัฐมนตรี ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๓) เสนอแนะ ใน การ ตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) พิจารณา - - - - - ตาม มาตรา ๑๓",
        "back": "และ ให้ ความเห็น เรื่อง ร้องเรียน"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ - - - - - เป็นครั้งคราว ตาม ความเหมาะสม แต่ อย่าง",
        "back": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสนอ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "น้อย ปี ละ หนึ่ง ครั้ง"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะรัฐมนตรี หรือ นายกรัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "(๗) ดำเนินการ เรื่อง อื่น ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - มี วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง คราว",
        "back": "ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ตาม มาตรา ๒๗"
    },
    {
        "front": "ละ - - - - - ผู้ ที่ พ้น จาก ตำแหน่ง แล้ว อาจ ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ ได้",
        "back": "สาม ปี นับแต่ วันที่ ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม - - - - - ตาม มาตรา",
        "back": "วาระ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "๒๗ - - - - - (๑) ตาย (๒) ลาออก",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ"
    },
    {
        "front": "(๓) คณะรัฐมนตรี ให้ ออก - - - - - หรือไม่ สุจริต ต่อ หน้าที่ หรือ หย่อน",
        "back": "เพราะ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย บกพร่อง"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ (๔) เป็น บุคคลล้มละลาย - - - - - คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๕) เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ - - - - - กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ การประชุม ของ - - - - - ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน",
        "back": "คณะกรรมการ ต้อง มี กรรมการ มา"
    },
    {
        "front": "- - - - - องค์ประชุม",
        "back": "กรรมการ ทั้งหมด จึง จะ เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ - - - - - ได้",
        "back": "มา ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรรม การคน หนึ่ง เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "ให้ กรรมการ ที่มา ประชุม เลือก"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง - - - - -",
        "back": "ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน การ"
    },
    {
        "front": "ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน - - - - - เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ให้ ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ให้ คณะกรรมการ มีอำนาจ เรียก ให้ - - - - - หรือ ให้ ส่ง",
        "back": "บุคคล ใด มา ให้ ถ้อยคำ"
    },
    {
        "front": "วัตถุ - - - - - การพิจารณา ได้",
        "back": "เอกสาร หรือ พยานหลักฐาน มา ประกอบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ปฏิเสธ - - - - - มี คำขอ ไม่",
        "back": "ว่า ไม่ มี ข้อมูลข่าวสาร ตามที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๑๑ หรือ มาตรา ๒๕ ถ้า ผู้ มี คำขอ ไม่",
        "back": "ว่า จะ เป็น กรณี ตาม"
    },
    {
        "front": "เชื่อ ว่า เป็น ความจริง และ ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๓ ให้ คณะกรรมการ มีอำนาจ เข้า"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ เกี่ยวข้อง ได้ และ แจ้ง - - - - - ร้องเรียน ทราบ",
        "back": "ผล การ ตรวจสอบ ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ - - - - - ผู้ ซึ่ง คณะกรรมการ มอบหมาย เข้า",
        "back": "ต้อง ยิน ยอมให้ คณะกรรมการ หรือ"
    },
    {
        "front": "ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร ที่อยู่ ใน ความ ครอบครอง ของ - - - - - เป็น ข้อมูลข่าวสาร ที่ เปิดเผย ได้ หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "ตน ได้ ไม่ ว่า จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ คณะกรรมการ จะ - - - - - หรือ ปฏิบัติงาน อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ และ ให้ - - - - - ใช้ บังคับ โดย อนุโลม หมวด ๖",
        "back": "นำ ความใน มาตรา ๓๑ มา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ให้ มี คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ซึ่ง",
        "back": "สาขา ต่าง ๆ ตาม ความเหมาะสม"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง ตาม ข้อเสนอ ของ คณะกรรมการ มี - - - - - มิ ให้ เปิดเผย",
        "back": "อำนาจหน้าที่ พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๔ - - - - - ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน ตาม มาตรา",
        "back": "หรือ มาตรา ๑๕ หรือ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "๑๗ และ คำสั่ง ไม่ แก้ไข เปลี่ยนแปลง - - - - - ๒๕",
        "back": "หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค - - - - - ความ",
        "back": "หนึ่ง ให้ แต่งตั้ง ตาม สาขา"
    },
    {
        "front": "เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ เช่น ความมั่นคง ของ ประเทศ เศรษฐกิจ และ การคลัง - - - - -",
        "back": "ของ ประเทศ หรือ การบังคับใช้ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ตาม ความจำเป็น แต่",
        "back": "คณะ หนึ่ง ๆ ประกอบด้วย บุคคล"
    },
    {
        "front": "ต้อง ไม่ น้อยกว่า สาม คน และ ให้ ข้าราชการ ที่ คณะกรรมการ - - - - - ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "แต่งตั้ง ปฏิบัติหน้าที่ เป็น เลขานุการ และ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี พิจารณา เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "แห่งใด กรรม การวินิจฉัย การ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - นั้น จะ เข้าร่วม พิจารณา ด้วย ไม่ ได้",
        "back": "มาจาก หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย การ เปิดเผย - - - - - ผู้ช่วย เลขานุการ ไม่ ได้",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร จะ เป็น เลขานุการ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ ให้ คณะกรรมการ - - - - - คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย",
        "back": "พิจารณา ส่ง คำ อุทธรณ์ ให้"
    },
    {
        "front": "คำนึงถึง ความ เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ - - - - - แต่ละ สาขา ภายใน เจ็ด",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ ได้ รับคำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ให้ - - - - - มี คำวินิจฉัย",
        "back": "เป็น ที่สุด และ ใน การ"
    },
    {
        "front": "จะ มี ข้อสังเกต เสนอ ต่อ คณะกรรมการ - - - - - เกี่ยวข้อง ปฏิบัติ เกี่ยวกับ กรณี ใด ตามที่เห็นสมควร ก็ได้",
        "back": "เพื่อให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ - - - - - มา ใช้ บังคับ แก่ การพิจารณา อุทธรณ์ ของ คณะกรรมการ",
        "back": "ความใน มาตรา ๑๓ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "วินิจฉัย การ - - - - -",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ อำนาจหน้าที่ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร แต่ละ สาขา วิธี พิจารณา และ วินิจฉัย",
        "back": "ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "และ องค์ คณะ ใน การพิจารณา และ - - - - - คณะกรรมการ กำหนด โดย ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "วินิจฉัย ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา ๒๙ มาตรา ๓๐ มาตรา - - - - -",
        "back": "๓๒ และ บทกำหนดโทษ ที่ ประกอบ"
    },
    {
        "front": "กับ บทบัญญัติ ดังกล่าว มา ใช้ - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย อนุโลม หมวด ๗ บทกำหนดโทษ",
        "back": "บังคับ กับ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ผู้ใด ไม่ - - - - - สั่ง ตาม มาตรา ๓๒ ต้อง ระวางโทษ",
        "back": "ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ คณะกรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "จำคุก ไม่ เกิน สาม เดือน หรือ ปรับ ไม่ - - - - - ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "เกิน ห้า พัน บาท หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม ข้อจำกัด - - - - - ตาม มาตรา ๒๐",
        "back": "หรือ เงื่อนไข ที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ - - - - - หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท หรือ",
        "back": "จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี"
    },
    {
        "front": "- - - - - บทเฉพาะกาล",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ บทบัญญัติ มาตรา ๗ มาตรา ๘ และ มาตรา - - - - - กับ",
        "back": "๙ มิ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ เกิดขึ้น ก่อน - - - - -",
        "back": "วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ จัดพิมพ์ ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง หรือ - - - - -",
        "back": "จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ตาม"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ไว้ เพื่อให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ แล้วแต่ กรณี - - - - -",
        "back": "ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ จะ ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ให้ ระเบียบ ว่าด้วย การรักษา - - - - - ที่ เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ",
        "back": "ความปลอดภัย แห่งชาติ พ.ศ.๒๕๑๗ ใน ส่วน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง ต่อ พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่",
        "back": "ราชการ ยังคง ใช้ บังคับ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด ตาม - - - - - เป็น อย่าง อื่น ผู้",
        "back": "มาตรา ๑๖ จะ ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก - - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ชวลิต ยง ใจ ยุทธ"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ - - - - - การ ให้ ประชาชน",
        "back": "ฉบับ นี้ คือ ใน ระบอบประชาธิปไตย"
    },
    {
        "front": "มีโอกาส กว้างขวาง ใน - - - - - ดำเนินการ ต่าง ๆ ของ รัฐ เป็น สิ่งจำเป็น",
        "back": "การ ได้รับ ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ที่ ประชาชน จะ สามารถ แสดงความคิดเห็น และ ใช้ สิทธิ ทางการเมือง - - - - -",
        "back": "ได้ โดย ถูกต้อง กับ ความเป็นจริง"
    },
    {
        "front": "อัน เป็นการ ส่งเสริม ให้ มี ความ เป็น รัฐบาล โดย ประชาชน - - - - -",
        "back": "มากยิ่งขึ้น สมควร กำหนดให้ ประชาชน มี"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ได้ - - - - - มี ข้อยกเว้น อัน ไม่ต้อง เปิดเผย ที่ แจ้งชัด และ",
        "back": "รู้ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ โดย"
    },
    {
        "front": "จำกัด - - - - - แล้ วจะ เกิด ความเสียหาย ต่อ ประเทศชาติ หรือ ต่อ ประโยชน์",
        "back": "เฉพาะ ข้อมูลข่าวสาร ที่ หาก เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "ที่ สำคัญ ของ เอกชน ทั้งนี้ เพื่อ พัฒนา ระบอบประชาธิปไตย ให้ มั่นคง - - - - -",
        "back": "และ จะ ยังผล ให้ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "มีโอกาส รู้ ถึง - - - - - เต็มที่ เพื่อที่จะ ปกปักรักษา ประโยชน์ ของ ตน ได้",
        "back": "สิทธิ หน้าที่ ของ ตน อย่าง"
    },
    {
        "front": "อีก ประการหนึ่ง ด้วย ประกอบ กับ สมควร คุ้มครอง สิทธิส่วนบุคคล ใน ส่วน - - - - -",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง กับ ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "ราชการ ไป - - - - - นี้ ศ ริน รัตน์/Maker 30 มีนาคม",
        "back": "พร้อมกัน จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - 1 เมษายน 2565 ภัท รา นิษฐ์/Authorizer 1 เมษายน 2565",
        "back": "2565 ภัท รา นิษฐ์/Checker"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม - - - - - ๒๕๔๐",
        "back": "๑๑๔/ตอนที่ ๔๖ ก/หน้า ๑/๑๐ กันยายน"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
